\label{sec:dataformat}
   داده‌های تجربی توسط فایل‌های متنی اسکی
   \LTRfootnote{ASCII}   
   استاندارد ثبت می‌شوند.
این فایل‌ها شامل یک «بالانویس»
\LTRfootnote{Header}
هستند که قالب داده‌ها و خود داده‌ها را در یک جدول توصیف می‌کند.
هر ردیف جدول داده‌ها مطابق است با نقاط داده و معنی هرستون توسط عنوان ستون توصیف شده‌ است. برای مثال، یک عنوان برای داده‌های ترکیبی
\lr{HERA I-II}
برای سطح مقطع پراکندگی خنثی
\lr{e+p}
در فایل زیر داده شده است:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
       datafiles/H1ZEUS_NC_e-p_HERA1.0.dat
\end{verbatim}
\end{latin}

   قالب فایل، از استاندارد «اسم‌لیست» پیروی می‌کند.\\
   توضیحات با یک علامت تعجب شروع می‌شوند. متغیر‌های از پیش تعریف شده عبارتند از:
\begin{itemize}
     \item\lr{{\tt Name}}        --- (رشته کاراکتری) اسم مجموعه داده را مشخص می‌کند.
    \item\lr{{\tt  Reaction}}    --- (رشته کاراکتری) نوع فرایند مجموعه داده. نوع فرایند برای 
                      انجام محاسبات متناظر با نظریه است. فرایندهای زیر توسط
                      \fitter
                      پشتیبانی می‌شوند: 
                      \begin{itemize}
                        \item \lr{{\tt 'NC e+-p'}}  -- پراکندگی دو دیفرانسیل \lr{ep NC}
                        \item \lr{{\tt 'CC e+-p'}}  -- پراکندگی دو دیفرانسیل \le{ep CC}
                        \item \lr{{\tt 'CC pp'}}    -- تولید تک دیفرانسیل
                        $d \sigma_{W^{\pm}}/d eta_{\ell^{\pm}}$
                        و عدم تقارن 
\lr{W}
                        در برخورد دهنده‌های
                        \pp
                        و
                        \ppbar
                        \item \lr{{\tt 'NC pp'}}    -- تک دیفرانسیل
                        $d \sigma_Z / d y_Z$
در برخورد دهنده‌های
\pp
و
\ppbar                        
                        \item \lr{'pp jets APPLGRID'} --  تولید جت فراگیر$pp\to$،
                        با استفاده از
                                     \applgrid
                        \item \lr{'FastNLO jets'} -- سطح مقطع‌های جت توسط رابط
                        \fastnlo
                        . همه برخورد دهنده‌های
                        $ep$
                        و
                        \pp
                        و
                        \ppbar
                        پشتیبانی می‌شوند
                        \item \lr{'FastNLO ep jets normalised'} -- سطح مقطع‌های جت در برخوردهای
                        $ep$
                        با استفاده از رابط
                        \fastnlo
                        و بهنجار شده به سطح مقطع‌های
\lr{DIS}
                        فراگیر
                      \end{itemize}                       
      \item \lr{{\tt NData}}       --- (عدد صحیح) مشخص کننده تعداد نقاط داده در فایل است.
      این پارامتر به تعداد ردیف‌های جدول که بعد از بالانویس می‌آید بستکی دارد.
      \item \lr{{\tt NColumn}}     --- (عدد صحیح) تعداد ستون‌ها در جدول داده‌ها
      \item \lr{{\tt ColumnType}}  --- (آرایه‌ای از رشته‌ها) معرف طرح جدول داده‌ها است
ورودی‌های ازپیش تعریف شده عبارتند از:                      
\lr{'Bin', 'Sigma', 'Error' , 'Dummy'}
      \item \lr{{\tt ColumnName}}  --- (آرایه‌ای از رشته‌ها) معرف اسم ستون‌ها است. معنی این اسم‌ها به
\lr{{\tt ColumnType}}
      بستگی دارد.
      \item \lr{{\tt SystScales}}  --- (آرایه‌ای از اعداد اعشاری)
برای مطالعات خاص، عدم قطعیت‌های سیستماتیک می‌توانند مقیاس‌بندی شوند. شماره گذاری عدم قطعیت‌ها از ستون اول آغاز می‌شود. برای مثال تنظیمات                      
\begin{latin}
\begin{verbatim}
                  SystScale(1) = 2.  
\end{verbatim}
\end{latin}
در                      
                      \lr{{\tt datafiles/H1ZEUS\_NC\_e-p\_HERA1.0.dat}}
می‌تواند خطای سیستماتیک را با فاکتور ۲ مقیاس‌بندی کند.                       
      \item \lr{{\tt NInfo}}       --- (عدد صحیح)
       محاسبات سطح مقطع ممکن است به اطلاعات بیشتری در مورد داده‌ها نیاز داشته باشد. تعداد رشته‌های اطلاعات توسط
\lr{{\tt NInfo}}
       داده می‌شود.
      \item \lr{{\tt CInfo}}       --- (آرایه‌ای از رشته‌ها) 
      نام‌های رشته‌های اطلاعات. برخی از آن‌ها برای محاسبات سطح‌مقطع‌های متفاوت از پیش تعیین شده‌اند
      \item \lr{{\tt DataInfo}}    --- (آرایه‌ای از اعداد اعشاری)
مقادیر، که وابسته به نام‌های      
      \lr{{\tt CInfo}}
      است
      \item \lr{{\tt IndexDataset}} -- (عدد صحیح)
شاخص داخلی
\fitter
برای مجموعه داده. اعداد منحصربفردی ارائه کنید تا اطلاعات بیشتری برای
      $\chi^2/dof$
      برای هر مجموعه داده بدست آورید      
      \item \lr{{\tt TheoryInfoFile}} --- (رشته کاراکتری)
      یک فایل دلخواه تئوری اضافی با اطلاعات بیشتر برای محاسبات سطح مقطع
      \item \lr{{\tt TheoryType}} --- (رشته کاراکتری) 
      نوع فایل تئوری
      \item \lr{{\tt NKFactor}}   --- (عدد صحیح)
      تعداد ستون‌ها در
\lr{{\tt TheoryInfoFile}}
                     برای فایل‌های
\lr{k}
                     فاکتور
      \item \lr{{\tt KFactorNames}} --- (آرایه‌ای از رشته‌ها)
      اسامی ستون‌ها در
\lr{{\tt TheoryInfoFile}}
                     برای فایل‌های
\lr{k}
                     فاکتور
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{description}
\item \bf{فرمت داده لازم برای
\lr{DIS}}\rm

در این بخش نیازهای خاصی که برای استفاده از فرایندهای مدل
\lr{'NC e+-p'}
و
\lr{'CC e+-p'}
می‌باشد را توضیح می‌دهیم. مثال‌هایی از اینگونه فایل‌های ورودی در زیر آمده است:
\begin{latin}
\lr{{\tt datafiles/H1ZEUS\_NC\_e-p\_HERA1.0.dat}}

\lr{{\tt datafiles/H1ZEUS\_CC\_e-p\_HERA1.0.dat}}.
\end{latin}
فایل‌های ورودی به درستی فرمت شده 
\lr{DIS}
زمینه‌های زیر را در لیست متغیر
\lr{{\tt CInfo}}
 خواهند داشت:
\begin{itemize} 
    \item  \lr{{\tt 'sqrt(S)'}} --- 
انٰرژی مرکزجرم برخورد
$ep$    
برحسب
\lr{GeV}
.
    \item \lr{{\tt 'reduced'}} --- 
شاخصی که مشخص می‌کند که آیا سطح مقطع محاسبه شده باید کاهش یافته باشد    
    ($1.$)
یا خیر    
    ($0.$)
    \item \lr{{\tt 'e charge'}} --- 
بار الکتریکی باریکه لپتون درحال برخورد. مقادیری که توسط    
\lr{{\tt DataInfo}}
    پشتیبانی می‌شوند 
    '$1.$'
برای الکترون و    
    '$-1.$'
    برای پوزیترون می‌باشد.

    \item \lr{{\tt 'e polarity'}} --- 
قطبش باریکه لپتون.    
مقدار    
\lr{{\tt DataInfo}}
متناظر باید بین    
    $-1.0$
و    
    $1.0$
باشد که قدرمطلق
\LTRfootnote{Absolute Value}    
    $1.0$
    نشان‌دهنده باریکه تمام قطبیده و
$0.0$
نشان‌دهنده کاملا غیرقطبیده می‌باشد.

\end{itemize}

در 
\lr{DIS}
فراگیر، سطح مقطع‌ها بر روی بک شبکه
$x-Q^2-y$
محاسبه می‌شوند. پس ستون‌های زیر باید در فایل ورودی با فرمت درست وجود داشته باشند:
\lr{{\tt 'x'}, {\tt 'Q2'} and {\tt 'y'}}.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\item \bf{فرمت داده لازم برای 
\fastnlo} \rm

در این بخش فرمت داده مخصوص برای اجرای 
\fastnlo
را توضیح می‌دهیم که با انتخاب نوع فرایند‌های
\lr{'FastNLO jets'}
و
\lr{'FastNLO ep jets normalised'}
در دسترس است.
مثال‌های فایل‌های با فرمت درست عبارتند از:
\begin{latin}
\lr{{\tt datafiles/HERA/ZEUS\_InclJets\_HighQ2\_98-00.dat}}

\lr{{\tt datafiles/HERA/H1\_NormInclJets\_HighQ2\_99-07.dat}}.
\end{latin}
عبارت
\lr{{\tt TheoryType = 'FastNLO'}}
نشان‌دهنده استفاده
\fastnlo
می‌باشد. متغیر
\lr{{\tt ThoryInfoFile} }
باید شامل مسیر صحیح به جدول
\fastnlo
در نسخه
2.0
یا بالاتر باشد.
\fitter
هر دو مقیاس قابل انعطاف
\LTRfootnote{Flexible}
و غیر قابل اعطاف
\LTRfootnote{Inflexible}
را پشتیبانی می‌کند. جداول قدیمی‌تر
\fastnlo
هنوز از طریق رابط
\applgrid
در دسترس است.

گزینه‌های زیر باید در لیست
\lr{{\tt CInfo}}
وجود داشته باشند:

\begin{itemize}

    \item \lr{{\tt 'PublicationUnits'}} --- 
    واحدهای مورد نظر که در آن سطح‌مقطع‌ها توسط
\fastnlo
محاسبه شده‌اند. اگر مقدار
\lr{{\tt DataInfo}}
بر روی
'1'
تنظیم شده باشد، سطح‌مقطع‌ها با واحدهایی که در مقاله مربوطه استفاده شده، داده خواهد شد. درصورتی‌که بر روی
'0'
تنظیم شده باشد،‌واحدهای سطح‌مقطع دقیق استفاده خواهند شد. 
    \item \lr{{\tt 'MurDef', 'MufDef'}} --- 
تعاریف مقیاس عامل‌بندی و بازبهنجارش استفاده شده در مقیاس متغیر جدول
\fastnlo
. اگر جدول
\fastnlo
انتخاب شده از مقیاس‌های متغیر پشتیبانی نکند، از این ورودی‌ها چشم‌پوشی می‌شود و بجای آن از مقیاس جاسازی شده در جدول استفاده می‌شود.
مقادیر متناظر با ورودی‌های
\lr{{\tt DataInfo}}
، مقیاس بازبهنجارش 
$\mu_r$
و مقیاس عامل‌بندی
$\mu_f$
را بر اساس استاندارد
\fastnlo
تنظیم می‌کنند:
\begin{latin}
    \begin{align*} 
       \text{value} :&\quad \text{definition} \\
       0 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = \mu_1^2 \\
       1 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = \mu_2^2 \\
       2 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = ( \mu_1^2 + \mu_2^2 )\\
       3 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = ( \mu_1^2 + \mu_2^2 ) / 2 \\
       4 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = ( \mu_1^2 + \mu_2^2 ) / 4 \\
       5 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = (( \mu_1 + \mu_2 ) / 2 )^2\\
       6 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = (( \mu_1 + \mu_2 ))^2\\
       7 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = \text{max}( \mu_1^2, \mu_2^2)\\
       8 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = \text{min}( \mu_1^2, \mu_2^2) \\
       9 :&\quad   \mu_{r/f}^2 = (\mu_1 * exp(0.3 * \mu_2)) ^2
   \end{align*}
\end{latin}

که در آن
$\mu_1$
و
$\mu_2$
مقیاس‌های خاصی هستند که در طول تولید جدول انخاب شده‌اند. به طور خاص برای تولید جت در
\lr{HERA}
به طور سنتی:
   \begin{equation*}
          \mu_1^2 = Q^2 \quad \quad \quad \mu_2^2 = p_T^2
    \end{equation*}  

   \item \lr{{\tt sqrt(S)}} --- باید فقط برای واکنش نوع
   \lr{'FastNLO ep jets normalised'}
   تعریف شود. انرژی مرکز جرم برخورد
   $ep$
   برحسب
\lr{GeV}
   .
   \item \lr{{\tt 'lumi(e-)/lumi(tot)'}} --- باید فقط برای واکنش نوع
   \lr{'FastNLO ep jets normalised'}
   تعریف شود. بازبهنجارش به نسبت بین درخشش
\LTRfootnote{Luminusity}
   داده‌های الکترون و پوزیترون استفاده شده برای اندازه‌گیری سطح مقطع بستگی دارد.
این نسبت باید به فرمت
\mbox{\lr{(lumi($e^-$) / (lumi($e^-$) + lumi($e^+$))}}
داده شود و مقادیر آن باید بین 0 و 1 باشد.
   \item \lr{{\tt 'UseZMVFNS'}} --- باید فقط برای واکنش نوع
   \lr{'FastNLO ep jets normalised'}
   تعریف شود. محاسبه سطح مقطع 
\lr{DIS}
   فراگیر یکپارچه، می‌تواند زمان‌بر باشد. این گزینه موقعیتی را فراهم می‌کند که از تخمین رهیافت تعداد طعم متغیر استفاده کرد که بسیار سریع است و برای اهداف بازبهنجارش دقت کافی را دارد.
\lr{ZMVNS}
هنگامی استفاده می‌شود که    عبارت
\lr{{\tt DataInfo}}
متناظر بر روی ۱ تنظیم شده باشد. در غیر این‌صورت، همان رهیافت هنگامی مورد استفاده قرار می‌گیرد که متغیر
\lr{'HF\_SCHEME'}
در فایل
\lr{{\tt steering.txt}}
 روی عبارت
\lr{{\tt ZMVFNS}}
 تنظیم شود.
\end{itemize}

\end{description}

 
